「偵探」「新手」《夏洛克同學》

小弟第一次寫故，各位屌細力少少
有興趣嘅留嗰名，俾小弟一個動力繼續寫落去
「叮叮叮叮叮叮......」

「喂啊仔你轉死性？先7點半咋喎！
咁早就起身？」

點解阿媽會咁講？因為平時嘅我每朝翻學一拖到最尾一刻先起身，媽子唔入嚟刮醒我都唔起身嗰種人。至於點解我今日突然死性？轉頭你就知。
沖完涼，執靚個樣，gel埋頭之後我就出發去牙活食個靚早餐先。

「兩個吉豬炒蛋，要多士飲涷奶茶，一個拎走一個喺度食！唔該！」

食緊吉豬嘅時候交代下背景先。
我叫約翰華生，點解係鬼佬名？因為之前我老竇落嚟香港做嘢嘅時候識咗我老母，生完我之後就返番上去英國，就咁抌低左我老母嚟照顧我，好彩佢每年都會寄一舊錢返嚟，加上我老母本身有一份工，所以生活都唔成問題。個樣中上啦(我覺得)，一米七(仲有得高嘅應該)

唔講住，再講驚你哋上一頁。依家慢慢行返去差唔多，睇住一個又一個百米飛人係我身邊經過(平時體育堂又唔見你哋跑得咁撚快)，我就一邊慢慢行，一邊笑尻佢哋(其實之前嘅我都係其中一份子，只係每次都59秒之前達陣)，點解我唔跑？咪因為佢囉。

「華生？咩料啊你？是正咗咁多又gel晒頭咁，你副眼鏡呢？」掛住風紀牌嘅佢講

「係咪型仔左好多？」聽到佢咁讚我都不自覺笑一笑

「有啲唔慣囉～係喎做咩遲到？平時你點都衝得切返嚟㗎。」佢好似冇特別鍾意我嘅新造型

「特登遲㗎，想早啲見到你吖嘛！」雖然佢坐係我隔離

「口花花冇句真！唔好以為咁樣就唔記你名喎！」佢聽完我咁講塊面明顯紅咗少少

「唉！攞去啦」我扮到好似計劃失敗咁

又交代一下先，瑪莉，眼大大，嘴細細，塊面有少少Baby fat，身材就正常啦不過不失，皮膚勁白同滑(利申我哋喺熟到有身體接觸都唔會有啲乜特別)，重點係佢啲頭髮真係好撚香(成日借啲意聞)。

中三開學調位就一直坐我隔離坐到學期尾，一開頭見佢個樣斯斯文文冇乜嘢講咁，點知熟絡之後原來好玩得，成日同我互串又借啲意打鳩我，可能因為咁日久生情，本身個樣又幾襟睇，唔多唔少都對佢有啲好感，其實我哋一齊坐冇耐已經傳緊緋聞，我就梗係冇所謂啦，但係見佢又冇因為咁而特登避開我咁，仲好似越玩越密添。

成日聽人講中學最大遺憾就係冇拍過拖，屌～我唔想第時都有份講呢句話啊，所以今年暑假決定操fit下同埋執下自己個樣，改變下形象，溝佢都易啲呀嘛。衰咗咪最多同阿Sir講想認真讀書所以想調前啲坐囉。

「諗咩諗到呆晒呀？諗緊女仔？」佢一邊記低我個學生編號一邊講
「係呀你點知？」我特登玩佢順便試下佢反應
「係呀？咁唔阻你啦！攞返去啦！」佢直接拍張學生證落我心口度，轉身就去小食部，佢好似真係有少少嬲。
「喂！講笑咋！俾你啦！」我拎出一直收埋喺背脊嘅牙活早餐俾佢
中三嗰陣佢都係風紀，明明班房就唔俾食嘢，但係佢當值完之後永遠都攞住一袋二袋魚蛋燒賣上嚟食，佢話阿Sir知佢朝頭早當值冇時間食早餐所以額外比佢喎，我有時候都會忍唔住R一兩粒。
「嘩！咁好死！肯定又有功課未做想我借俾你抄啦！」佢雖然咁講，但係明顯嘴角上揚左少少
「咁唔好要囉！」我扮晒野咁伸出右手叫佢攞返嚟
「拍！俾咗我就係我㗎啦！」佢右手勁大力咁拍我隻右手
「係喎差啲唔記得提你，今年有個新插班生，你等陣去校務處帶佢上班房啦！班～長～」哇個語氣漏打到你，佢講完之後就哼着歌咁上返房，睇嚟佢受落。

之後我就上去校務處一邊諗佢頭先冧晒嘅表情，一邊就望住頭先嘅百米飛人仲喺樓下俾人記緊名，戇鳩仔跑到成身汗咪又係遲。
究竟我係咪得米呢？諗起都忍唔住笑。
一打開道門，見到有個高高瘦瘦，亂亂地頭髮嘅人橋住腳咁坐係校務處張梳化度，面形長長方方咁，塊面仲要白到瑪莉有得揮，個樣咁怪嘅？佢就係插班生？屌～啱啱仲有一刻諗過會唔會係女仔，驚一齊行上去嗰陣冇話題所以諗定左幾個IQ題，睇嚟而家冇需要了。

Lm

「係咪4B班班長約翰啊？」新來嘅校務處姐姐都幾靚女喎

「喺。。。」

「新同學等左你成朝啦！快啲帶人上去啦！順便拎埋點名紙比陳sir點名！」姐姐攞住張點名紙俾我

我喺姐姐手上接過點名紙，眼睛掃描到最底新加上去嘅41號，托一托鼻梁。

「夏洛克？」可能係我見識少啦，第一次見有人姓夏

新同學笑咗一笑，收起佢手上嘅書袋落書包，之後企起身行左黎我度。佢比我想像中仲要高，應該有米八左右(高我成個頭呀大佬)我心諗呢條友咁冇禮貌嘅，話晒我都特登嚟到帶佢上去，招呼都冇？點解佢好似知道我諗乜咁？

「你好！我叫夏洛克，係新來嘅插班生，嚟緊一年請你多多指教！」佢左手擺喺背後，右手伸出嚟示意我要同佢握手

「我叫約翰華生，叫我華生得啦！」呢條友咁怪嘅？邊有人打招呼要握手㗎？但係畢竟第一次見面，冇理由要佢尷尬啦，隨即我都伸出右手向佢示好

「外國人唔係都係咁嘅咩？」

「。。。」我完全唔識比反應

「你隻眼藍色，同埋你叫John，應該係香港同英國混血？」佢自信笑笑口咁講

「喺。。。不如返上去先？」我返咗學10幾年， 都係頭一次俾人覺得我係混血兒，因為我個樣一啲都唔似，同埋我隻眼藍色，都係因為我近排多咗照鏡先發現。不過呢啲細節仔細少少就睇得出啦，唔好以為自己好叻。

「仲有呢？你仲知道啲咩？」老實講我真係唔憤氣，最憎呢種有少少小聰明就自以為是嘅人。

我同佢並肩咁樣行樓梯，但係佢真係太高，搞到我有少少自卑

「你今日明明好早起身，但係特登遲到，去咗牙活食早餐，應該係食魚柳？定係吉豬？仲特登買多咗一份比風紀女同學。」
佢一口氣講晒出嚟，完全冇望過我

「你。。跟蹤我？」我真係成個人停咗喺度，佢今朝跟蹤我？

佢冇答到我，快步行翻去班房，佢根本一早知班房喺邊。

「我哋歡迎新同學，夏洛克」班主任陳sir一邊笑笑口咁講，一邊拍手

「大家好，我全名叫福爾摩斯-夏洛克，嚟緊一年請大家多多指教」佢將佢對孔子手擺喺背後，然後向前對住同學鞠躬，扮撚晒野！我對佢嘅恨意又上升左唔少

「嘩你個名咁得意嘅？外國人嚟㗎？」Jacky好奇咁問

「我可唔可以叫你福仔啊？」Alex舉手問

真係有咁受歡迎咩？啲女同學咪又係當你傻仔

「嘩！好高呀！」

「皮膚好白啊！」

Ok!Fine!我死死氣咁坐咗係瑪莉隔離，順帶一提，因為陳sir會中三跟到我哋中六，佢又懶得年年都調位，所以一早講明如果唔係同學主動要求，而家嘅座位就會坐到畢業，職位都係。(我梗係冇所謂啦可以黐住瑪莉到畢業)

呢個班長梗係唔係我自願做㗎啦，一做做到畢業喎邊個肯做？事實喺上年Jacky一聽到要做到畢業就即刻提名我，跟手成班兄弟(契弟)集體投票投死我，好似夾埋咁撚樣，仲要當時瑪莉都有份舉手，當選左之後仲要笑鳩我。

「恭喜曬喎！男～班～長～」瑪麗笑住咁拍我膊頭，不過如果唔係因為呢個選舉我諗我都可能遲啲先同瑪莉熟到

翻返嚟先

「嘩新同學好高好靚仔呀！」佢一邊飲住杯凍奶茶，一邊望住夏洛克講

「係咩？唔覺喎！」嗰早餐邊個買俾你㗎？讚下我得唔得呀？我真係好想同瑪莉講佢只係一個跟蹤人嘅變態佬。

「你就坐華生後邊好唔好啊？佢係班長你有啲咩唔明都可以請教佢！」睇嚟陳sir真係好鍾意佢

「好啊冇問題，唔該陳sir」佢行過嚟坐喺我後邊，沿途我一眼都冇望過佢，我真係好耐未試過咁憎一個人，自以為是，耍小聰明，但係啲同學又好似幾受落佢，就連瑪莉都好似對佢有興趣。。。
喺班主任節呢半個鐘我一般都會撩下瑪莉傾偈或者借啲意掂下佢，但係而家一刻我真係冇心情，因為我身後呢個人真係古怪到一個點。

「到底買早餐俾我到底有咩陰謀？」

「無」

「做咩啊你唔舒服？」

「嗯」

「睇咗醫生未啊？」

「嗯」

瑪莉見我咁嘅態度，可能都覺得冇乜癮，哼左一聲之後就擰轉身同Amy同埋隔離位嘅夏洛克傾偈，比着我平時一定會氹番佢，但係依家嘅我真係懶得去解釋。

「瑪莉你屋企嗰隻咩品種？」我真係屌出聲，佢唔會喺起晒成班同學底咁撚痴線掛？成班根本得我一個知瑪莉有養貓，因為本身佢唔係幾鍾意周圍同人講屋企嘅嘢，佢話見係同我咁熟先間唔中講吓佢屋企人有幾煩同埋佢隻貓有幾得意

「你點知㗎？係波斯貓嚟㗎！」瑪莉呆左一呆，睇得出瑪莉完全估唔到夏洛克會咁問

「嘩原來瑪莉你有養貓㗎？得閒要帶我上你屋企玩下！」冇錯，連Amy都唔知

夏洛克完全避開晒瑪莉嘅疑問，只係笑住咁開另一個話題。佢梗係答唔到點解會知道啦，唔通佢同你講已經起晒你哋底咩。

但係不得不說夏洛克呢個人交際真係好勁，同瑪莉同Amy好似一見如故咁，有無限話題咁傾到打鐘。到一刻嘅我無論心情再唔好都要主動開聲斷下佢哋講嘢，之後再搵個時間兩人獨處嗰陣講晒夏洛克係跟蹤狂啲嘢俾佢聽，等佢都小心啲夏洛克呢個怪人。

「到底買早餐俾我到底有咩陰謀？」

「無」

「做咩啊你唔舒服？」

「嗯」

「睇咗醫生未啊？」

「嗯」

瑪莉見我咁嘅態度，可能都覺得冇乜癮，哼左一聲之後就擰轉身同Amy同埋隔離位嘅夏洛克傾偈，比着我平時一定會氹番佢，但係依家嘅我真係懶得去解釋。

「瑪莉你屋企嗰隻貓喺咩品種？」我真係屌出聲，佢唔會喺起晒成班同學底咁撚痴線掛？成班根本得我一個知瑪莉有養貓，因為本身佢唔係幾鍾意周圍同人講屋企嘅嘢，佢話見係同我咁熟先間唔中講吓佢屋企人有幾煩同埋佢隻貓有幾得意

「你點知㗎？係波斯貓嚟㗎！」瑪莉呆左一呆，睇得出瑪莉完全估唔到夏洛克會咁問

「嘩原來瑪莉你有養貓㗎？得閒要帶我上你屋企玩下！」冇錯，連Amy都唔知

夏洛克完全避開晒瑪莉嘅疑問，只係笑住咁開另一個話題。佢梗係答唔到點解會知道啦，唔通佢同你講佢已經起晒你哋底咩。

但係不得不說夏洛克呢個人交際真係好勁，同瑪莉仲有Amy好似一見如故咁，啲話題多到可以傾到打鐘。到呢一刻嘅我無論心情再唔好都要主動開聲打斷下佢哋講嘢，之後再搵個時間兩嗰人獨處嗰陣講晒夏洛克係跟蹤狂啲嘢俾佢聽，等佢小心啲夏洛克呢個怪人。

「喂！瑪莉姐等陣咩堂呀？」融入唔到話題咪唯有是但問啲嘢打斷佢囉

「唔知喎！頭先唔係唔應人咩！」又嬲了

「最多小息幫你買朱奶」佢好撚鍾意飲，出到呢招冇理由繼續嬲我掛

「算你啦，生物堂呀！不過下次唔准再唔應我！」佢擰轉面向我雙手叉腰鼓起泡腮扮嬲

「得啦頭先諗緊其他嘢姐！」佢扮嬲個樣真係好得意，好想用手指戳佢塊面

又交代下先， 因為第時想做醫生，我揀科嗰陣特登揀咗生物同化學，方便之後讀上去，咁啱得咁橋瑪莉都係揀呢兩科(話唔定佢係因為我所以先揀呢兩科呢)

細個成日睇電視劇，見到啲醫生着住件袍喺醫院走廊跑嚟跑去嗰樣真係覺得佢哋好型，所以成日ff自己大個做醫生，直到中一嗰年，由細睇住我大嘅外婆中風過咗身，佢真係超錫我，所以我接受唔到屋企突然少咗個人行嚟行去，飯枱嘅位置亦都突然空左一個。

諗返起嗰陣時外婆日日都插住喉，又要定期抽痰，其實睇得出佢真係好辛苦，但係我又做唔到啲咩，嗰種無力感令我覺得如果我第時做到醫生，我就唔使睇住其他老人家好似我外婆咁辛苦，可以親手醫翻好佢哋。

「行啦！」我哋兩個都拎齊生物書準備去實驗室

「咦！你哋都係生物科啊？一齊行啦我唔識路。。。」佢又黎啦，點解佢可以連我哋揀咩科都可以起到底

「瑪莉你行先，我有啲嘢同佢講！」我轉身拍落佢張枱度

「嗯。。。轉頭見」瑪莉見到我咁燥底都知道係認真野，識趣咁快步咁樣行走咗

「你可唔可以唔好再騷擾我哋？同埋朝早你係咪跟蹤我？」其他同學見到我咁燥底都嗱嗱聲出去，班房就剩低我哋兩個

「唔使擔心我冇咁痴線，我只係透過一啲細節觀察到你今朝做過啲咩」

「觀察到？你估你神探伽利略啊？唔好睇電視睇上腦啦跟蹤狂！好啊講吓你點樣觀察到我特登遲到啊？」就睇吓你點吹

* 「你今日明明好早起身，但係特登遲到，去咗牙活食早餐，應該係食魚柳？定係吉豬？仲特登買多咗一份比風紀女同學。」佢一口氣講晒出嚟，完全冇望過我

「你頭先喺點名紙上面睇我嗰名嗰陣，托一托咗個鼻樑，係你慣咗之前戴眼鏡嗰陣睇親野都會托一托，你自己唔覺姐」

* 我喺姐姐手上接過點名紙，眼睛掃描到最底新加上去嘅41號，托一托鼻梁。

「咁關我特登遲到咩事呀？」

「一個就嚟遲到想快啲趕返嚟嘅人仲會嘥時間去戴con同埋gel頭嘅咩？」佢嘴角上揚咁望住我

「你唔俾我係做風紀所以遲咗上嚟？」呢個係我諗到除咗遲到之外唯一嘅理由

「同你握手嗰陣都唔見你有風紀牌」佢指一指心口

「咁。。。咁你點知我喺牙活食早餐？」我開始覺得佢唔係吹水

「如果你真係唔係特登而喺遲到跑返嚟嘅話，我同你握手嘅時候你隻手點會一滴汗都無仲有少少凍，證明你唔係返學咁啱經過商場而喺係商場逗留過一段時間，除咗牙活之外商場入邊咁早根本冇其他嘢開，唔通你淨係入去商場齋企？唯一解釋就係你喺入邊慢條斯理咁樣嘆左嗰早餐先翻」

「咁。。。你又點知我買咗個早餐俾瑪麗？」

「你直到我同握手嗰一刻，個樣仲係笑笑口咁，你地男仔開心不外乎係錢同女人姐，見你着Dr.Martens 又戴DW返學就知道你唔係為錢而開心，只有係同鍾意嘅女仔互動完之後先會令到你嘴角含春咁嘅樣，如果係普通女仔你使乜特登遲到？準時入班房親手俾份早餐佢仲快啦，唯一解釋就係嗰個女仔係風紀，係佢上翻班房之前親手俾份驚喜佢。本身我係唔太肯定，但喺見到瑪莉枱面份早餐之後。。。不過呢啲招數真係好蠢，下次唔好再用啦！」佢笑笑口咁建議我

「咁你點知我係食吉豬？」大佬呀點會連我食乜嘢都估得到，你喺我個胃度裝咗cam咩？

「本身都唔肯定，多謝你話我知」佢再用食指指着佢自己嘴角，跟住佢就拎咗本生物書上去實驗室，又係咁，佢根本識路。

我摸左一摸自己嘴角，發現仲有少少沙律醬未抹乾淨，我望住佢個背影，笑咗一笑，開始對呢個人有少少興趣。

* 代表劇情回顧

留名